---
title: "Krita 安卓平板/ChromeOS 第 1 测试版已登陆 Google Play Store"
date: "2020-05-23"
categories: 
  - "development-builds-zh"
---

在 Sharaf Zaman 的努力下，[Krita 的第 1 个测试版已经登陆 Google Play Store](https://play.google.com/store/apps/details?id=org.krita)。此版软件兼容安卓平板和 Chromebook 设备，暂不支持安卓手机。

此测试版基于 Krita 4.2.9，是与桌面版相同的全功能版本。虽然它尚未具备为平板设备优化的触控界面，但至少你可以在安卓平板和 Chromebook 设备上试用 Krita 了。

由于 Play Store 是许多安卓用户获取 Krita 的唯一途径，我们不会和 Microsoft Store 和 Steam 版本那样进行收费。如果你想要支持 Krita，也可以在 Play Store 的 Krita 页面购买支持者勋章 (supporter badge) 。

### 安装

- **APK 安装包下载：**
    - [官方网站](https://files.kde.org/krita/android/) | [微云镜像](https://share.weiyun.com/tEkbnO1K)
    - arm 版本：非 Intel CPU 设备 (绝大多数设备)
    - x86 版本：Intel CPU 设备 (设备背面一般印有椭圆形 Intel 标志)
    - 先尝试 64 位版本，不成功再尝试 32 位版本。
- [**Krita 的 Google Play 页面**](https://play.google.com/store/apps/details?id=org.krita)
- **另一种方式：**打开 Play Store，切换到 **Early access** 选项卡，搜索 **org.krita**。(参见：[Google Early Access 官方指引](https://support.google.com/googleplay/answer/7003180?hl=en)。在我们的下载量积累起来之前，你可能需要下翻许多页才能找到 Krita)

### **注意**

- 支持设备：安卓平板、Chromebook
- 当前不兼容设备：一般安卓手机
- 如果你曾经安装过 Sharaf 构建的更早版本或者自行构建、签名并安装过 Krita，请先将它们从所有用户账号下卸载，然后再从 Play Store 安装 Krita。

[![](images/posts/2020/playstore-1024x846.png)](https://play.google.com/store/apps/details?id=org.krita) Krita on the Play Store
